拜登［針對富人徵稅計劃］：美國30年首次大增稅！企業稅提至28%，個人年收入超40萬美元需要繳交更高稅率

據知情人士稱，美國總統拜登正計劃自1993年以來首次大幅提高聯邦稅收，以幫助支付長期經濟項目的資金，該項目是他的疫情救助法案的後續計劃。

消息人士稱，與1.9萬億美元的刺激法案不同，下一個計劃的規模預計將會更大，不會僅僅依靠政府債務作為資金來源。

對拜登政府來說，計劃中的稅收改革不僅是一個機會，可以為基礎設施建設、氣候變化和擴大對美國窮人的幫助等關鍵舉措提供資金，也可以解決民主黨所稱的稅收體系本身的不平等問題。

雖然白宮已經拒絕了激進民主黨參議員伊麗莎白·沃倫等人提出的直接征收財富稅的提議，但本屆政府正在考慮的加稅確實將針對富人。

據四位知情人士透露，白宮預計將提出一系列增稅方案，主要與拜登2020年競選時提出的方案相呼應。

知情人士說，拜登政府可能廢除前總統特朗普2017年稅法中有利于企業和富人的部分，以及做出其他改變。

據不願透露姓名的知情人士透露，以下是拜登政府目前計劃或正在考慮的提議：

1． 將企業稅從21%提高至28%；

2． 削減所謂的直通企業（如有限責任公司或合伙企業）的稅收優惠

3． 提高收入超過40萬美元的個人所得稅稅率

4． 擴大遺產稅的範圍

5． 對年收入超過100萬美元的個人征收更高的資本利得稅。

荷里活班巨星

BLM
黑人免稅

Condom

佢地識避稅

經理人，稅務律師識搞

班偽人自然有方法避稅啦
難為啲夾心階層中產

求仁得仁呀
不過佢哋大把方法避稅

只會嚇走有錢人同鼓勵逃稅
令佢地最後收少啲稅

求仁得仁

終於見到班有錢佬收皮
爽

都係死啲老老實實返工既中產

唔推最高工資都係扮下野
班撚樣最叻避稅

兒登左膠最愛既打劫企業, 財富分配

人地會搬家產去島仔避稅架啦

所以最後呢啲重稅都係班只識默默工作嘅勤力中產受哂
反而有錢嗰班一早整一大堆所謂慈善基金避開哂